失業率達7.2%，超過26萬人失業！擔心裁員？即刻做這3步以防不測!

香港剛公佈最新的失業率達7.2%，有超過26萬人失業，儘管有理由希望經濟在2021年有所改善，特別是隨著冠狀病毒疫苗在全世界開始接種，但我們可能仍會遇到一段艱難時間。

因此，如果您在一個受到疫情影響的行業中工作，或者知道您的公司表現不佳，那麼您可能會擔心自己的工作。以下是您可以採取的3項重要措施。

1.將更多資金投入應急基金

準備好緊急資金至關重要。理想情況下，您的儲蓄帳戶應該有足夠的資金來支付至少3個月的基本生活開支，但如果將目標設定為6個月那就更好了。

如果您現在不能儲起那麼多錢，請盡可能提高您的能力，因為您可以儲起的越多，萬一失去工作，您將擁有更多的緩衝空間。

2.確定削減預算計劃
如果您被解僱並失去收入，則可能必須削減開支以避免需要累積債務以應付生活。因此，提前計畫若被裁員要進行怎樣的預算改動變得重要，您應先檢查預算並提出備用計畫。

如果您每月要交房租，但卻沒有為可能失業做準備的話，要小心失業會令您失去穩定居所。另外，若您的選擇有限，可以考慮取消收費電視計畫或其他較小的開支。

關鍵是要做好準備，削減開支的優次，如果發生裁員，您可以立即做出反應。

3.先找定一份副業
就收入而言，兼職工作應該無法代替您的正職工作。但是，如果您被解僱，兼職將可大大減輕您的壓力，所以不妨嘗試找一份可以有擴張潛力的兼職或自由工作，而且您可以在時間允許的情況下付出更多時間賺取收入。

例如，如果您現在每周3個晚上去接網約車工作，那麼若然您的主要工作消失了，您可以更頻繁地開車。另外，若果您有些特別技能，可嘗試接些freelance工作，好像設計，或做兼職導師。

如果您發現自己沒有什麼技能，是時候想想怎樣獲取新技能，令自己可以在職場生存，甚至找到新事業發展。

最後建議
失業是一個令人恐懼的情況，擔心被裁員一定會帶來很大的心理壓力，所以如果您覺得自己公司業務不穩，自己可能失業，應先做好各種準備，避免事情真的發生而不知所措。

此外，可以先執一執自己的履歷表，以及登記不同的求職網站，以便隨時可再投入職場找新工作。

如果您採取這些步驟，您可能會發現自己能夠度過一段失業時期，而財務上的痛苦亦可減少。

最有用一招：

男人呢

見你有圖咁有誠意，畀個正評你